司法覆核禁公眾查選民登記冊敗訴 警隊員佐級協會上訴 法庭再頒臨時禁制令禁查登記冊

警隊員佐級協會，早前入稟司法覆核，要求法庭頒令禁止選舉事務署披露選民登記冊的姓名及地址資料，高等法院本月 8 日裁定他們敗訴；法院今天收到協會上訴申請，上訴庭副庭長林文瀚及法官鮑晏明今天決定，下月 5 日處理上訴許可申請；而協會早前申請禁止公開登記冊的緊急臨時禁制令，本來隨著司法覆核敗訴失效，上訴庭同時頒令禁制令再次有效，直到本月 20 日再開庭決定。

有介入司法覆核的香港記者協會關注事件，會密切留意發展，如有需要會再循司法途徑介入。

香港記者協會指，員佐級協會決定上訴，並申請緊急臨時禁制令禁止公眾查閱選民登記冊，據法庭文件顯示，上訴許可聆訊獲批「快期」，即使在疫情下大量案件延後，上訴庭亦會如期在下月 5 日上午 10 時，處理案件上訴許可申請聆訊，估計需時一天。而緊急臨時禁制令的聆訊，就訂在本月 20 日早上進行，預計需時約一小時。

在去年10月區議會選舉前，員佐級協會指稱選民登記冊將選民姓名和地址一併公開，公眾可藉查閱選民登記冊對警員「起底」，令警員及家屬安全受威脅，並且向法庭申請臨時禁制令。其後，員佐級協會獲上訴庭批出臨時禁制令，禁止公眾查閱選民名記冊，直至司法覆核案審結，高院本月 8 日裁定他們敗訴，並要支付答辯訟費，高院有結果後，選舉事務處早前公佈會在本月 15 日（即明天）恢復讓外界查閱登記冊，法庭目前新批出的臨時禁制令，將再次禁止登記冊公開。